!!! note "Для нотаток"
    В C++11 додали новий тип циклу — foreach (або «цикл діапазону»), який надає простіший і безпечніший спосіб ітерації по масиву (або по будь-якій іншій структурі типу списка).

!!! warning "Увага"
    foreach не працює з вказівниками та динамічними масивами.

### Синтаксис циклу foreach

```cpp
for (var: container)
   <statement>;
```

### Приклад використання

```cpp
#include <iostream>
 
int main()
{
    int math[] = { 0, 1, 4, 5, 7, 8, 10, 12, 15, 17, 30, 41};
    for (int number : math) // ітерація по масиву math
       std::cout << number << ' '; // отримуємо доступ до елементу масиву в цій ітерації через змінну number
 
    return 0;
}
```

### Перебір за допомогою посилання

```cpp
int array[7] = { 10, 8, 6, 5, 4, 3, 1 };
for (auto &element: array) // auto тип з посиланням на поточний елемент масиву запобігає виконанню копіювання
    std::cout << element << ' ';
```

 ### Перебір в режимі «тільки для читання»:

```cpp
int array[7] = { 10, 8, 6, 5, 4, 3, 1 };
for (const auto &element: array) // element - це константне посилання на поточний елемент масиву в ітерації
    std::cout << element << ' ';
```

